[JJ插沙跪求]有冇何君堯自認英國唔係執業律師既片

我同另一位巴打聽日會去icac
想準備多啲
1sra信soft copy
2選舉單張hard copy
仲有冇?

推

被踢爆無執業即鬼祟改網頁 何君堯涉虛報資歷：手民之誤

被踢爆無執業即鬼祟改網頁 何君堯涉虛報資歷：手民之誤

何去年參選立法會時在競選宣傳單張上，列明專業資格是「新加坡和英國及威爾斯執業律師」，被質疑在選舉中虛報資歷。
何去年參選立法會時在競選宣傳單張上，列明專業資格是「新加坡和英國及威爾斯執業律師」，被質疑在選舉中虛報資歷。
現時何的律師樓網頁已修改(左圖)，但立法會網頁上(右圖)仍列明「於1995年成為新加坡執業律師」、「於1995年成為英格蘭及威爾斯執業律師」。
現時何的律師樓網頁已修改(左圖)，但立法會網頁上(右圖)仍列明「於1995年成為新加坡執業律師」、「於1995年成為英格蘭及威爾斯執業律師」。
【新增動新聞】
在選舉宣傳單張自稱「新加坡和英國及威爾斯執業律師」的立法會議員何君堯，繼被揭沒有在英國執業後，再被踢爆在新加坡亦可能只有註冊但無執業，涉虛報資歷誤導選民。何昨短訊回覆傳媒聲稱在新加坡有執業資格但沒有執業，更悄悄修改其所屬的律師樓網頁資料，改為僅是獲英國及新加坡的「執業律師資格」。《星島日報》今報道，何昨回覆查詢時指，律師樓網頁之前的中文版本只是「手民之誤，漏了資格兩字」，又稱已「馬上修正」，對於被指涉誤導選民，何向該報回覆堅持自己沒有誤導。

現時何的律師樓網頁已修改為「於一九九五年獲得新加坡執業律師資格」及「於一九九七年獲得英格蘭及威爾斯執業律師資格」。不過立法會網頁上仍列明他「於1995年成為新加坡執業律師」、「於1995年成為英格蘭及威爾斯執業律師」。
被指為「西環新契仔」的何去年參選立法會時卻在競選宣傳單張上，列明自己的專業資格是「新加坡和英國及威爾斯執業律師」，被質疑在選舉中虛報資歷，有網民認為應剝奪其議員資格。何前晚在facebook回應事件時，斥今次是「黃色恐怖」，但他無畏無懼，形容「黃毒用文攻武嚇，要你閉嘴」。他昨貼上新加坡最高法院頒授的律師資格證書，最初未有交代是否正在執業，隨後才以短訊回覆《明報》指自己在新加坡有執業資格但沒有執業。
香港大學法律學院副教授戴耀廷昨在facebook貼出，《選舉（舞弊及非法行為）條例》第26條，有關發佈關於候選人的虛假或具誤導性的陳述的非法行為條文，違例者最高可罰款20萬元及監禁3年。

認真po無人理

Push

樓主加油，唔好俾佢停

加油！

請先受我一拜

正啊喂

忙碌既巴打請打老廉投訴熱線
25266366

巴打好波

搵到了
佢fb 22-9-2017直播中提及

好

記得backup

唔識

SRA回覆左何生連Practising Cert都無持有

嚴格講吹自己係「執業資格律師」有無問題

仲有選舉期間咁宣傳自己你洗唔洗同ICAC傾多D野???

有市民針對建制派立法會議員何君堯發表港獨「殺無赦」的言論，以及被揭發無海外執業律師資格一事向律師會投訴。律師會會長蘇紹聰表明雖然會由專責小組調查投訴，但拒絕公開調查過程和結果。投訴人之一的區議員譚香文下午在其facebook貼出律師會的回信，信件稱該會將接手處理投訴，但不會處理何君堯被指觸犯《選舉條例》有關虛假或具誤導性陳述的指控，譚則留言稱希望律師會「能夠跟得貼事件。」

該封信件由律師會調查律師執業操守組沈天毅發出，提及譚香文指控何君堯涉嫌觸犯選舉條例一事，稱有關指控「不是律師會處理的事宜」。

何君堯過去在其律師樓網站、立法會網頁和競選宣傳品都聲稱自己是新加坡、英國及威爾斯的執業律師，不過近日相繼被網民向當地律師監管機構查證後踢爆原來他並無在當地執業，質疑何自稱執業律師違反《選舉條例》中禁止作出虛假或具誤導性陳述。何其後辯稱自己只是沒有在當地註冊執業，並鬼祟更改網上資料，改口稱自己只是持有當地執業資格。

"身兼律師的立法會議員何君堯近日被指於去年立法會選舉中，自稱為「新加坡執業律師」與「英格蘭及威爾斯執業律師」，並向公眾派發印上有關資歷的宣傳品，與事實不符，有可能干犯《選舉（舞弊及非法行為）條例》第26(2)至(3)條。

何君堯涉嫌「虛報」海外律師身份，而巧合的是，該條例立法過程之時，時任副法律政策專員曾於條例草案的委員會上，以「虛報執業律師」作為例子，解釋第26條當中「達關鍵程度或具誤導性達關鍵程度」的意思，更直指虛報執業律師身份的舉動違反相關條例。"

31.原訟法庭可作出命令寬免候選人承受某些非法行為的後果
(1)任何候選人、候選人的代理人或任何其他人如已作出若非因本條即屬選舉中的非法行為的作為，或沒有作出某作為而此事若非因本條即屬選舉中的非法行為，則該等候選人、代理人或其他人可向原訟法庭申請第(2)款所指的命令。
(2)原訟法庭在聆訊第(1)款所指的申請後，可作出命令，寬免申請人承受選舉法就該申請人的作為或不作為(若非因本條即屬選舉中的非法行為者)而施加的刑罰及喪失資格懲罰，或寬免申請人承受根據選舉法可就該等作為或不作為而施加的刑罰及喪失資格懲罰，但原訟法庭須 ——
(a)信納 ——
(i)該作為或不作為是因粗心大意或意外地計算錯誤或任何合理因由，而非因不真誠所致；及
(ii)(如原訟法庭規定在香港發出申請通知)規定發出的通知已發出；及
(b)相信為符合公正原則，申請人不應承受一項或多於一項該等刑罰或喪失資格懲罰，
方可作出上述命令。
(3)如任何人根據第(1)款提出申請，則在原訟法庭處置該項申請之前，不得就該申請人的作為或不作為(若非因本條即屬選舉中的非法行為者)而對他提出或繼續進行檢控。
(4)如申請人的作為或不作為(若非因本條即屬選舉中的非法行為者)屬根據第(2)款作出的命令的標的，則不可就該作為或不作為而裁定該申請人在選舉中作出非法行為。

(1)A candidate, candidate’s agent or any other person who has done or omitted to do an act that, but for this section, would be illegal conduct at an election may apply to the Court for an order under subsection (2).

推到有人解釋

輕輕一推

好。由而家開始我唔可以透露投訴細節
唔係會犯法

咩事？

lm